不懂撒嬌的Cherry根本是極重機心的娘娘……

講足成個月的《不懂撒嬌的女人》終於曲終人散，雖然筆者認為最後補拍的結局確實爛到一個頂點，而《陪著你走》一曲又真的極趕客同煩膠，不過在如此煩厭的劇情下，唯一可取的可能是，做女人，不要是學撒嬌，而是應該學Cherry般重機心！

Cherry有幾點真的很值得人學習，首先是扮受害者！雖然最初她同賤han分手時個個都覺得她可憐，不過她分手後又要keep層樓，但又無能力供樓，日日夜夜喊苦喊忽，又真的有點over了，但最後都成功引得Saving一齊供。將問題無限放大之後營造自己成為可憐女人，終於勾起男性的保護慾。這些比起語氣、姿勢上的嗲聲嗲氣更具殺傷力。

《不懂撒嬌》的Cherry根本是極重機心的娘娘……

講足成個月的《不懂撒嬌的女人》終於曲終人散，雖然筆者認為最後補拍的結局確實爛到一個頂點，而《陪著你走》一曲又真的極趕客同煩膠，不過在如此煩厭的劇情下，唯一可取的可能是，做女人，不要是學撒嬌，而是應該學Cherry般重機心！

比起嗲聲嗲氣更具殺傷力 就是扮受害者

Cherry有幾點真的很值得人學習，首先是扮受害者！雖然最初她同賤han分手時個個都覺得她可憐，不過她分手後又要keep層樓，但又無能力供樓，日日夜夜喊苦喊忽，又真的有點over了，但最後都成功引得Saving一齊供。將問題無限放大之後營造自己成為可憐女人，終於勾起男性的保護慾。這些比起語氣、姿勢上的嗲聲嗲氣更具殺傷力。

要對方一世難忘自己 首要在最深愛的時候離開

之後同Saving一齊，開宗明義話唔結婚唔一齊，之後拖拖拉拉一輪又話看穿世事，兩個人在一起已經足夠，其實心底根本就是渴望結婚，重點是她從來都沒有隱藏這個夢想。到Saving想創業又經常搬出生活問題爭吵，在瞞著Saving打工做speed dating的「媒」時，說穿了，口裹說如何支持對方，最後咪又係嫌無錢，所以逼得Saving重新打工。之後生活得安安定定又開始煩膠，都已經不說過程中如何拖拖拉拉，直接跳到結局部分。竟然因為想重新支持Saving創業，怕他為了要結婚賺生活費而放棄夢想，最後忍痛離開！

去到這褱，有沒有人已經想爆粗，首先結婚同創業真的有衝突嗎？如果想省錢，簡簡單單簽張紙都已經做到，其次說供樓問題，Sorry，原來消失2年期間都係由Saving供樓，那不就是加重了他的經濟壓力，跟原意是不同的嗎？所以一切都是扮偉大的藉口，絕對係分手的最佳reference。呢一招好厲害，在對方最快樂的時候離開，包對方會對你一世難忘，為了挽留就會做出很多傻事，包括供樓。

假希望是收兵的最高境界

分手後明知男的仍然痴痴的等待仲日日sd相比自己，唔睇唔緊要，無心同對方一齊，講清楚都無問題吧？她偏偏甚麼也不說，繼續比假希望對方，仲厲害過娘娘。唔重遇都唔知已另結新歡，仲要準備結婚，對方傻傻地等了2年，一句唔該都無就已有新歡，絕對是收兵的最高境界。

厲害的港女何需識撒嬌？有手段就可以

綜觀而言，Cherry是一個終極煩膠的港女，但厲害的港女又何需撒嬌？只需要做機心重的娘娘已經足夠。看了那麼多集，猶如看到一個娘娘收兵的過程。由扮受害者勾起對方保護慾，到之後口說放棄自己理想同對方一齊（令對方對自己有愧疚之心），在對方最愛自己時扮偉大地離開，這樣對方就會難以忘懷，畢竟大家都知遺憾中的愛是最難忘記，簡單點，擺到埋口的肥豬肉，吃不了都會掛住個豬肉。到結尾，就會有兵長期等待你，這就是娘娘的最高境界。

搏唔到